其實搵18k搬唔搬到出去住？

有架公司車代步，油錢都唔洗比
睇過如果住2房村屋唔太殘有乾濕分離都要8.5k 租埋車位9.5k
計埋水電煤當10k
一個月得返8000
平時有計自己用幾錢，早晚食屋企計埋保險洗5000一個月
即係淨返3000
銀行戶口有90k
唔使買樓
搬唔搬好

你自己咪計好,
問咩

點解要搬？

8.5k咁平？
住得好入？
我就30k都計唔掂

想睇下每個月得返3k會唔會太猛猛緊

屋企人太閪

睇你有無諗住儲錢
同儲錢黎做咩

香港係咪除左買樓之外都冇原因要儲錢？
我都諗左好耐

搬，計唔掂條數試下搵人夾

利申：夾緊租村屋，一人一房，共享大廳，每人～4000

你可以儲錢去環遊世界
人人價值觀唔同

我都諗過同人夾
你係搵朋友？
聽過有人夾完租朋友都冇得做唔夾會唔會好難搞

公司車代步撞到人都係公司幫你比錢?

相處唔到嘅話
負擔唔重，又計得掂條數
搬出黎係好事黎
當你無你先會諗點搵多d
一直住係屋企
家人又覺得益左你好多
自己又覺得處處受限條氣唔順
個人會愈黎愈頹

你地幾多人

交稅計咗未？
同埋搬出嚟就係為咗自由，仲要同人夾租就無謂啦

又真係未諗過呢個問題
銀行有幾錢先穩陣
但撞到人無論我有冇搬出我都賠唔起

如果真係好想搬出嚟嘅
死慳死抵都勉強夠
但預咗買少少嘢都要計住就住

你有公司車就再住遠啲
上水古洞河上鄉6千都有交易

甚至夏天開冷氣都唔捨得

調番轉諗，搬出嚟一年要洗多12萬，5年已經60萬

如果堅忍到，俾我就唔搬出嚟
而且一闊三大，一有自己私人空間就多咗好多嚐好興趣，洗錢機會會多咗
況且水電煤每月500，好難，除非你夏天唔開冷氣

咁堅
係咪走去個邊d地產鋪問？

上水個啲村屋
3房700呎都係10k
一人計埋雜費 都係4k

你搵上水舊墟嘅細鋪睇，有好多
見過偏到四野無人嘅600呎內梯複式平房都唔使8千

如果有另一半就搬出去

我都諗過
5年60萬，好彩識到另一半又有儲錢都有首期
但就算有首期之後都係同而家差唔多
每個月拎一大舊錢出黎住而且絕對唔止萬零蚊
話就話係資產，但當我32歲買，供完都62歲
過多廿年都釘蓋，又老又廢玩都冇心力玩
成件事係咪有意義呢

錯中間撞到樓市升分分鐘40 歲供完

你都計好晒啦
放上黎問都係想人支持你姐

香港有無得諗車中泊

一個仙都唔儲一定得

應該唔會有3000蚊淨喎
你早晚食屋企
搬左出去係3餐食自己喎 仲有日用品要買
仲有點都要買下家電

搬
你自己住之後
會發現自己成長得快好多

夾會抵好多 你2房2個人夾就變咗多咗5000出嚟洗喇喎

喺車訓 去體育館沖涼

自己住2房？你會感覺好孤獨寂寞

但係你搬左出去早晚點食屋企？

Why唔使買樓

大把月租酒店8000幾包晒水電
又有人執房有泳池同gym
搬幾個月一流
係唔知架車放邊姐

Why not

住到 不過你會月月清

大把人月月清都未死

想夾 巴打有靚盤可以搵我

1000 蚊車位

你搬左出黎仲可以早晚食屋企？

橫台山村屋車位 $500/月
800呎 $9000/月
搬吧

相處好， 同住難， 村屋你就有車出入， 但你個fd點?

搬

已經搬得啦

你搬出黎又要買家私電器呢

係
所以就想問下得返3000做唔做到食埋早晚買日常生活用品
但so far仲未見到有人講

有間房想搵黎做黑房
同埋有隻貓
大d都好

1. 睇你搬左仲洗唔洗比家用
2. 早晚食屋企都要5000，咁搬出黎就自費
3. 如果無投資開，就變月月清，諗清楚先

3000咪即係1日100
你仲要買埋日用品？
都唔使計啦下話

公司車同包油錢呢個福利係咪一定之後唔會取消先
甚至你係咪一定唔會冇咗呢份工先
一冇咗份工 仲有成年租約就仆街

無可能你唔洗出去同d fd食飯？

因為過幾年會離開香港
要買都唔係香港買

咁就搬啦

gg 車埋佢is good

過幾年你都係儲唔到錢， 點解唔而家走

屋企人太西但你早晚食屋企
你都算巴閉

2房貴好多 1房既屯元天村屋好多5000有找

我有養隻貓酒店應該難d

出門口就話車埋，收工點算

食都唔夠喇仲話買野，每日得100蚊食野？

元朗村屋

真
我自己住到山卡拉都唔緊要
但同人夾佢冇車真係冇可能

就算要儲都有排儲啦，既然係咁就唔需要時刻睇住盤數，有咩事有幾皮野應急咪算

屌我搵60k 都諗黎諗去諗唔撚掂
但講真睇你皮費同將來想點
如果接受到一直都咁樣既
梗係搬

儲咁多錢，人地知你有，就會搵你借錢，你唔借俾屋企人/Fd ，就講到你唔岩

rip 自己搞掂啦 咁大個人

得閒兜埋佢食飯都得嘅

唔買樓都至少有1年至1年半儲蓄la
一陣又整多個肺炎， 份工無埋都仲頂到下ma

本身而家都有成日同fd出去食
即係5000入面已經包左娛樂
我早餐食開麥片+麵包問題應該唔大
係唔知廁紙沐浴露個d+晚餐自己煮搞唔搞得掂
就算搞得掂係咪又太炆水

得返$3k剩都俾貴租租多間房玩沖菲撚

$3k想換電話要儲兩三個月
$3k你買支鏡頭都唔只

搵60k ge人就唔會考慮租大西北村屋
就好似d人話兩公婆搵8皮都買唔到樓一樣道理

真 香港好多依啲寄生蟲

講理由會自爆
只可以話留係香港唔係想儲錢
同埋而家有其他野要係香港做未走到

岩呀，最起碼都應該要咁

有比家用

唔洗俾家用咪得

吓拎嚟應急

一係住套房就冇寵 再唔係搵深井貴少少5000鬆d
都係1房計 1個人租2房咁緊係點計都大啦條數

上連登第一定律：唔好信連登仔

唔係影相野
同份工有關

你仲要養貓
你月月清到時隻貓有咩事閒閒哋都幾千

我兩個人夾埋搵近50k + 兩個人都讀緊master
而家係市區租緊8.5k 唔係好儲到錢
不過搬咗出去住真係同家人關係好咗好多 起碼每次見面會珍惜對方先

但你講得岩
想換電話都要儲2、3個月
都幾on9
應該搵人夾算

你搬太空艙就ok既

咁重on9，份工就叫公司出，唔係你俾租
你話想大d俾隻貓我反而覺得合理d

on99
奴性重撚到

得番3千真係諗清楚先
特別係村屋 條村陀地閪起上來 你仲有大把錢要俾

我日常洗費入面有儲錢比隻貓睇醫生
養貓=1k
500蚊貓砂罐+乾 500蚊儲起
買野/娛樂=1.5k
保險電話費=500
食野/搭車=2.5k

政府太西但你早晚靠政府
你都算巴閉

你又岩
諗住平時做野方便d
但都唔應該係我自己比

早晚食屋企
搬咗咪又係早晚返屋企

唉
你都岩
計到岩岩好有咩突然野就好難搞

廁紙沐浴露洗頭水都唔係用好多 幾個月-半年一支/一條
你咪去HKTVMALL執下睇下大約幾錢 日用品1個月當200
當早餐10蚊 晚餐買個飯都50蚊 1日得番33蚊未計貓糧貓砂
同埋你養貓你唔洗諗佢醫藥費咩?
我諗25K先搬出黎會好D 唔係你就要用你儲既90K喇

點解要搬呢

30K我都冇諗過搬出去
因為如果筆租金用晒去買VOO 個度舊錢都好恐怖

你諗你啦, 我就話18K 搬出去= END OF LIFE

睇漏左你上面5K包左貓既野
不過我覺得18K應該會用突 好忟水
除非你會加人工同埋日日都節衣縮食啦
夏天仲要唔好開咁多冷氣 電費好貴

村屋8.5k 唔算平啦下

算啦，搵多D再講啦

你會好後悔

利申：過來人

More

我講完reply都覺
應該會搵人夾/唔搬
唔係就太炆水

我同你收入支出都差唔多 仲有3隻貓
搬左出去年幾了 未死得 不過係同人夾租
平時自己煮野食同帶飯多 日用品藥房買就最慳

我都唔算大洗 夾租都差不多月月清
儲到都得好少
要一個人住既話應該好辛苦

變左晒命大會添
60k都唔得既話
100k都唔得架喇
上嚟問都晒鳩氣

實有風險，但佢哋每個都係屋企入邊識行識走嘅4000蚊，會易接受啲

建議外向搵返外向，內向夾內向，唔好搵太熟嘅，唔好搵情侶，唔好搵經濟情況太差嘅

你係出街食定係會自己整先？
如果你早晚兩餐都出去食，預一日一百先

平D住喺車度
去公廁冲涼

租入啲lo

搬到，有d劏房5000蚊一個月

你同人夾會唔會好啲

做左十幾年窮毒L的我認為
你租一個月樓就係幫人供一個月樓，錢幾時都係袋係身好，你唔知幾時真係要用錢，不如屈就下好過

唔夾就真係炆水
但出咗去住就要自己打理屋企
沖沖吓涼先記得無哂洗頭水，放工攰到死都要去買廁紙，樣樣嘢又無咁多時間體力格價，唯有食嘢電費慳得就慳，冷氣機水喉壞又要等業主搵人整，村屋訂貨又煩，初期買必需品又動用儲備，朋友約出街又心掛掛食貓無人睇……呢d嘢就一定會經歷，捱得過就得，加油

日用品果d，你預每個月幾百

不過村屋多狗吠，你隻貓頂唔頂得順？

啲村屋盤邊度搵好？

28都唔得啦 18k

搵人夾係可以好麻煩既事
佢啲衛生習慣你睇唔過眼就PK
睇下租套房五六千蚊嗰啲得唔得
你預咗唔會好四正
搵18K搬出黎肯定要好慳㗎啦
唔好唸住仲有得做大爺

18k 搬湯房都汶水啦
有25k 先再諗

100蚊一日唔係唔得嘅，自己煮同帶飯囉
條數爭好遠

人工同你差唔多
搬左出去自己住
夠食夠洗 但真係唔洗諗儲到錢

租劏房都得嘅
4-6千蚊一個月

點樣日日煮
一個星期就收皮出街食叫外賣
煮野食太麻煩，每日諗煮咩每日去街市每日煮每日洗碗執野會用左好多時間。有時攰仲煮你老味咩真係

緊係唔搬啦
一失業，你就gg

個例子真係岩咩？ 唔洗再諗下?
你住係香港除非移民，唔係都要接觸政府
而家樓主就係覺得屋企太西離開，但又痴返屋企食

你永遠儲唔夠錢，家務自己做晒，日用品買到甩甩漏漏要成日落去再買，半年後望住啲同輩慢慢儲錢到做到自己想做嘅嘢，投資買車玩錶仲foresee到幾年後比首期，開始拋離你，而你喺同一個moment 仲煩緊點死慳死抵去交租。

認真回樓主
搵人夾租大尾篤或林村三房都係每人4.5k左右

所以我老閪都扮窮只係唔想有d人攤大手板問我借，以前讀書好勤力翻part time, 我呀哥知我平時有儲錢，夠膽死問我借錢，重點係我仲讀緊書，佢仲要大我十幾年都問我借錢

ching識返條女一齊夾仲好啦
同朋友夾實鬧交

一個人住水電拉勻唔使250$一個月
講緊正常開冷氣洗吓衫咁

飲食同日常用品因人而異喎
我一個人住 早餐煮個麵 + 午餐肉 拉勻成個月早餐$500左右
一包米10kg夠食大半個月都係舊幾水
餸就50蚊左右兩餐
有數自己計

日用品就洗頭水同沐浴露廁紙嗰啲
你又護膚又盛嗰啲另計

不過睇你搵得18k都話要乾濕分離以上生活一定唔適合你

男人夾男人，女人夾女人

唔使買樓？

我諗每個人都有唔鍾意既野
我鍾意有乾濕分離同平時我點生活都冇乜太大關係
自問平時係屋企都有煮開飯，同啊媽輪流煮
只不過係頂唔順其他人乜都唔洗做我同老母就要輪住做曬全屋家務所以想搬咁解

係比你個仔有意義架咋
佢超碼乜都唔駛做都有層樓

租得村屋驚太入冇人想夾
林村返最近既科學園都成粒鐘
但會盡量搵人夾先
搵唔到就加左人工再諗啦
多謝你

有信心咪去馬
只不過係過來人意見覺得你頂唔到
話晒一年死約

頭大約3個月可能會倒貼
3個月之後你先儲到d，但係要死摼死抵
利申，方包係你既好朋友

唔可以住係架車到咩？

10k...
祝你好運

21k 都唔敢搬

元朗村屋都好平
不過好可能同鄉黑做鄰居

真心麻煩搵得唔多搬出去既話

之前搵16,7k照搬左出黎
好爽

唔洗溝女咪得囉

搵人夾啦

why not???

搬啦，咁都唔試下唔知出面有幾好

你將啲租拎去投資好過啦

星期六日一次過買哂，成個假期全程又洗又切分好哂一盒盒，最緊要有3層電蒸爐，1層飯&1層肉&1層瓜菜，放工蒸／焗沖完個涼就食，肯捱無話唔得
利申：咁做咗5年以上，不過真係好辛苦，一星期總會偷懶2次出街食

8000唔洗溝女實無問題
要溝女建議得閒去住下酒店好過啦而家 唔洗晚晚去

唔記得講，洗碗機都係我好朋友

咪撚搬喇 儲多個錢啦
有邊個屋企年唔閪 你捱多幾年啲租都夠你做其他野 咪撚益班業主 除非同條女一人一半就再諗

我搵5皮搬出泥都係岩岩好.....

不如諗下點搵錢
以前都係諗點慳點樣折磨自己
你會發覺做人好冇樂趣
你搵多一千好過慳多一千

其實你去大角咀搵90k 係搵到一房200尺到

主要睇你career path喺點，當你洗費不變人工keep住升，每個月越儲越多錢都okay，如果人工升得慢就收皮喇一個月得番3千你間中換下電話家私/去旅行都冇曬啲錢喇十年廿年後一啲儲蓄都冇一世做基層

租工廈 一係放棄車 一係周街泊爛地

屋企人太西同食屋企嘅關係係邊？即係屋企人係邊個係你自己決定嘅？

啲傢俬呢，大病有冇保險賠？

租咩地方住

你租樓要俾兩按一上bor
同埋要簽一年約
仲有你間屋包唔包裝修傢俬？
咁又會多一筆錢
新居入伙又會買多左啲日用品
你睇你90k本夠唔夠頂到半年或更多？

無話唔得既，儲唔到錢，如果過多兩年加租就無錢剩

有呀～宜家就係搵多咗可以舒服d，但屋企附近唔多嘢食，最終都係自己煮多

我都冇乜錢但想搬出去？ 想租平既，知唔知邊到搵暗盤？

點會呀

點解唔同人夾份住 平攤租金

無錯
果啲地方無車最近嘅交通工具要行十幾廿分鐘
無車搵鬼住
一家幾口都要兩架車
老公揸走左架車老婆同仔女可以唔使出門口

下？ 二百呎單位咪得囉 長沙灣

幾歲？

勉強可以嘅
我自己帶飯
餐餐食意粉，意粉$10分到四餐
個醬$13.5分兩餐
早餐麵包$8，lunch煮意粉$10，晚餐買盒$25手撕雞自己煲飯，再唔係自己煮牛肉飯食
日常用品平均唔會太多
男人老狗可能一個月買一條廁紙用，寶碧$28
其他清潔野都唔會個個月用曬
仲有水電煤最影響使費

隔涉村屋差唔多啦，500、800，甚至任泊都有

3000我得都唔代表你得
鬼知你得唔得咩，自己最清楚啦

屋又你住，數就我計

想人同意佢

睇見都覺得辛苦

你搬咗咪得返阿媽做

自己煮我鐘意用焗爐
焗雞翼出面食唔到自己整咁好食

又係你自己話早晚食屋企
3000平食囉要

咁本身唔搬既話每個月要用幾多錢先?
如果唔係差太遠咪搬囉

睇次醫生都無啦

有啲服務式住宅包埋電器同傢俬 2房大約萬2蚊

個醬$13.5分兩餐

笑咗

我個fd都好勇 同老婆加埋搵40k都買左層樓佢話供14k供30年有撚排佢挨

印象中18k好似唔洗點交

近2年退稅多廿幾k都好似唔洗交

但黎緊政府窮起上黎就

1k租到車位邊度

因為返工地方得垃圾狗飯食
打開個飯凍嘅
本身屋企人煮嘅但佢地去左外國得返我自己
自己唔識煮野食只可以煮而啲無技巧野食
算係叫唔識煮野食都煮到而又唔貴嘅食物

冇車唔好住村屋 8.5k都住倒大西北屋苑/市區舊樓啦

萬八就想搬，雞竇呀？咁大諗頭，捱死你呀！

夠洗咪得囉
大把劏房家庭月入又少又貴租又冇拎援助
都生存到

你自己想慳D洗搬出去定唔想太緊張財政但冇得搬
只有你自己衡量到
何況連登仔唔識你
咪理網民up乜9啦

coliving應該6，7千有自己房

理由充分
快啲搬

老閪都唔好借

一借實冇回頭

有另一半就要儲錢啦

搵18k儲到90k算叻了

租屋錢轉做家用 會唔會屋企人唔閪又解決到問題?

搬 搵到人夾仲好

傻豬，撞到人保險俾㗎嘛（除非俾人踢保例如醉駕）
最多係車主（公司）要俾墊底費

講儲蓄既話我自己會驚自己/屋企人突然有咩病痛要醫療費
以前男朋友個個月冇錢剩但佢又養貓又養狗，真係求神拜佛佢哋要健健康康

我同女朋友加埋搵90k 租萬五都肉赤
你18k 點儲錢

有邊個地方既人係唔洗儲錢?

介唔介意非gay靚仔同你夾租

搬囉，一年冇咗十幾萬

我兩個人晚晚煮飯都係5kg米食一個月
你一個人大半個月食10kg米

自由無價

其實我覺得女仔就OK 因為唔大食
早餐我唔食只係飲公司免費咖啡
中午我帶飯
夜晚我買50蚊送可以煮埋第二日既飯盒
魚牛豬雞輪流煮 加個菜 我買新鮮嘢好少食急凍貨
日常用品大概一千蚊
真係要格價同埋慳啲

識人住大西北村屋700呎
9k，行10分鐘到車站
都唔算入

搵fd夾or 簡工廈
租好貴